{
    "name": "El caf\u00e9 de hoy",
    "description": "El caf\u00e9 de hoy es un magaz\u00edn fresco con el an\u00e1lisis de las noticias de Colombia y el mundo. De lunes a viernes, a primera hora del d\u00eda, nos tomaremos un caf\u00e9 cargado con los hechos y personajes para comenzar la jornada bien informados, en di\u00e1logo con periodistas y expertos. Este es un p\u00f3dcast de EL TIEMPO, dirigido por Carlos Solano y producido por Nicol\u00e1s Rivera. Disponible desde el lunes 27 de febrero en todas las plataformas de p\u00f3dcast y Youtube.",
    "duration_ms": 9229383,
    "episodes": [
        {
            "name": "Contratos de Mar\u00eda Isabel Urrutia en Mindeporte y el retroceso del deporte colombiano",
            "duration_ms": 1228823,
            "description": "210 contratos firmados en menos de tres d\u00edas y que ascienden a m\u00e1s de $13.000 millones de pesos, tienen en el ojo del hurac\u00e1n a la ministra del deporte saliente Mar\u00eda Isabel Urrutia, otrora gloria del levantamiento de pesas. El presidente Gustavo Petro calific\u00f3 sus actuaciones como \u201cindelicadas\u201d y la declar\u00f3 insubsistente de su cargo. Pero, \u00bfDe qu\u00e9 dimensi\u00f3n es este esc\u00e1ndalo y qu\u00e9 da\u00f1o le hace al Gobierno? \u00bfQu\u00e9 responde la exdeportista ol\u00edmpica?",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/73UZ7e6HneQKTVQ7lDDEcu",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        },
        {
            "name": "La \u2018otra\u2019 reforma a la salud: el futuro del proyecto est\u00e1 en manos de los partidos",
            "duration_ms": 906311,
            "description": "El gobierno de Gustavo Petro se juega una gran prueba de fuego con el tr\u00e1mite de la reforma a la salud pr\u00f3xima a debatirse en el Congreso. Las fuerzas tradicionales de la coalici\u00f3n de gobierno como el Partido Liberal, Conservador y la U entregan este martes un documento con sus reparos al proyecto. De no ser atendidos, radicar\u00e1n su propio documento en el Legislativo y tienen las curules suficientes para ser decisivos.  \u00bfEst\u00e1 en cuidados intensivos el apoyo de la coalici\u00f3n de Gobierno para sacar adelante sus reformas? \u00bfQu\u00e9 papel juega el presidente del Senado, Roy Barreras, quien ha criticado a la ministra de Salud?Es martes 7 de marzo. Bienvenidos a El caf\u00e9 de hoy de El Tiempo. Conduce Carlos Solano.",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/34S19pQkNAddSAKvTbcYy6",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        },
        {
            "name": "En el peor momento: el efecto Nicol\u00e1s Petro sobre el Gobierno",
            "duration_ms": 1194318,
            "description": "El impacto m\u00e1s sensible hasta ahora en la credibilidad del Gobierno Petro es el esc\u00e1ndalo que protagoniza el hijo del Presidente, el diputado Nicol\u00e1s Petro, sobre presunto enriquecimiento con dineros para la campa\u00f1a que provendr\u00edan de figuras pol\u00e9micas como el 'turco' Hilsaca y Samuel Santander Lopesierra Guti\u00e9rrez, el llamado 'hombre Malrboro'. Al responder a los se\u00f1alamientos de su ex esposa acerca de que estos fondos en cuesti\u00f3n no proceden ni de la mafia ni de ninguna actividad il\u00edcita, reconoce impl\u00edcitamente que s\u00ed los recibi\u00f3 a nombre de la campa\u00f1a, a los que no habr\u00edan llegado finalmente, lo que ya representa una profunda irregularidad.Sin embargo, ahora tambi\u00e9n involucran al ministro del Interior, Alfondo Prada, por supuestas cuotas pol\u00edticas en la costa caribe. Y no menor, es el caso del hermano del presidente: Juan Fernando Petro. \u00bfQu\u00e9 repercusiones tendr\u00e1 este caso en el a\u00f1o m\u00e1s complejo de los proyectos del Gobierno? Es lunes 6 de marzo, conduce Carlos Solano. Bienvenidos a El caf\u00e9 de hoy de El Tiempo.",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/4SKlgFou9PM5ycPwcpeuWf",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        },
        {
            "name": "Las c\u00e1rceles de Bukele: lo que hay detr\u00e1s de la pol\u00edtica de \"mano dura\"",
            "duration_ms": 987898,
            "description": "En medio de un cruce de trinos, el presidente Gustavo Petro critic\u00f3 la mega c\u00e1rcel que construy\u00f3 el presidente de El Salvador Nayib Bukele adonde est\u00e1 llevando a miles de pandilleros. Se trata de una popular estrategia de mano dura que se ha implementado en ese pa\u00eds y que ha bajado la tasa de homicidios y mejorado los \u00edndices de combate a la delincuencia, pero que trae consigo serios cuestionamientos de violaci\u00f3n de derechos humanos y negociaciones clandestinas.La narrativa contra el crimen de Bukele ha tenido eco en Colombia. El senador Jota Pe Hern\u00e1ndez propone un modelo parecido que es totalmente opuesto al proyecto de humanizar las c\u00e1rceles del gobierno Petro. \u00bfQu\u00e9 futuro tiene esa pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds?",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/1334Vgqos1RIKBCvxllqUf",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        },
        {
            "name": "Los narcos le hacen un hueco a la Paz Total",
            "duration_ms": 963360,
            "description": "En medio de una audiencia p\u00fablica en el Congreso, el fiscal general Francisco Barbosa expres\u00f3 sus reparos a la pol\u00edtica de la paz total y el proyecto de humanizaci\u00f3n de las c\u00e1rceles. \u00bfQu\u00e9 tan cierto es que estas iniciativas abren \u2018huecos al sistema jur\u00eddico colombiano\u2019 como lo dijo el jefe del ente acusador? Al mismo tiempo, la guerrilla del Eln pidi\u00f3 rebajar el 20 % de condenas de todos los presos 'sin importar el delito'. \u00bfQu\u00e9 impacto tendr\u00eda que personas procesadas por delitos asociados al tr\u00e1fico de drogas reciban beneficios como la suspensi\u00f3n de la pena?",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/0iPLn6Rj0Gnr33gGvoxqmi",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        },
        {
            "name": "Un mill\u00f3n de viajeros parqueados en tierra: as\u00ed es la crisis de Viva Air",
            "duration_ms": 1073351,
            "description": "Aviones en tierra, counters sin trabajadores y un caos en los principales aeropuertos del pa\u00eds ha sido el panorama con el cese de actividades de la aerol\u00ednea Viva Air desde este lunes en la noche. Esto que escuchan son algunas quejas de los cientos de pasajeros que se quedaron esperando abordar un avi\u00f3n y que piden una soluci\u00f3n inmediata. Mientras tanto, el gobierno le pide a Satena, la aerol\u00ednea estatal, que atienda la emergencia, que ya est\u00e1n intentando resolver otras aerol\u00edneas. Pero, \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de Viva Air? \u00bfQu\u00e9 refleja esto del panorama actual de las aerol\u00edneas en Colombia y cu\u00e1les soluciones hay a la vista?",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/0rFegtKbXPNFmKwFdyERnw",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        },
        {
            "name": "Reforma laboral: prestaci\u00f3n de servicios, contratos a t\u00e9rmino fijo y 42 horas de trabajo",
            "duration_ms": 1325951,
            "description": "A seis meses de iniciar el gobierno, el presidente Gustavo Petro anunci\u00f3 la salida del Ministerio de Educaci\u00f3n de Alejandro Gaviria, quien ha sido el principal opositor de la reforma a la salud desde el interior del gabinete. \u00bfQu\u00e9 implicaciones tiene esta decisi\u00f3n en medio de la discusi\u00f3n de sus principales reformas?El anuncio lo dio en la alocuci\u00f3n presidencial en la que el mandatario pidi\u00f3 un acuerdo nacional en torno a las reformas, entre ellas la laboral, de la que esta semana se conoci\u00f3 el borrador del proyecto y que plantea posiciones en torno al desempleo, los contratos por prestaci\u00f3n de servicios y a t\u00e9rmino fijo, los dominicales y la semana laboral de 42 horas.",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/6JtIBopN4slxgyz7BvBLEM",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        },
        {
            "name": "Cuando el narcotr\u00e1fico marca un porcentaje en el PIB de Colombia",
            "duration_ms": 1523043,
            "description": "M\u00e1s de 50 a\u00f1os despu\u00e9s, el consenso de expertos y pa\u00edses productores, es que la guerra contra las drogas ha fracasado. Sin embargo, el camino de la legalizaci\u00f3n no parece ser una opci\u00f3n posible a corto plazo. Colombia alcanza nuevos m\u00e1ximos de producci\u00f3n de coca\u00edna y el gobierno cambia su estrategia de erradicaci\u00f3n, en medio de un mapa criminal en las regiones que complica los esfuerzos por reducir la violencia. Pero, \u00bfQu\u00e9 peso tiene el narcotr\u00e1fico en la econom\u00eda del pa\u00eds? Adem\u00e1s, en este episodio, la agenda de lo que ser\u00e1 noticia en Colombia y el mundo esta semana. Este es el primer episodio de 'El caf\u00e9 de hoy'.",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/12tRfz29YiaPjanN3xX56E",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        },
        {
            "name": "El caf\u00e9 de hoy: Estreno lunes 27 de febrero",
            "duration_ms": 26328,
            "description": "Un anuncio importante para todos nuestros oyentes: Desde este lunes 27 de febrero, El primer caf\u00e9 se renueva y se convierte en El caf\u00e9 de hoy. Estar\u00e1 disponible en todas las plataformas de p\u00f3dcast y tambi\u00e9n en Youtube con el an\u00e1lisis de las noticias a primera hora del d\u00eda. S\u00edganos y suscr\u00edbase desde ya en el link de la descripci\u00f3n de este episodio o busque El caf\u00e9 de hoy en su plataforma preferida. Gracias.",
            "audio_file_path": "https://open.spotify.com/episode/0e9CNKDbkSo4upVTBPTurF",
            "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
        }
    ],
    "publisher": "P\u00f3dcast EL TIEMPO",
    "image_file_path": "https://i.scdn.co/image/ab6765630000f68d793b5903f8fd2c8ad446c751"
}